                                              ############**Kreginal**##########
                                              #              Printf            #
                                              ##########**NickKeepKind**########
------------------------------
- **My own fucntion Printf, without bonus part**.
- **Моя собственная функция Printf без бонусной части**.

**#ATTENTION**
------------------------------
**Внимательно прочитайте Subject прикрепленный к репозиторию.**

**#COMMENTS**
------------------------------
Для успешного написания printf обязательно стоит ознакомится с вариативными макрасами (VA_ARGS), так-же подробнее изучить тему парсинга строк и массивов. Я видел и проверял множество printf, подход к решению задачи слишком вариативен. Кто-то делает через структуры, кто-то через массивы, кто-то используя только библиотечные функции смог решить задачу, кто-то наоборот писал только свои. Прочтение и просмотров материалов выложенных ниже помогут вам чуть легче подойти к решению поставленных задач, однако до сих пор главным ключом к решению любой задачи: Эксперементы, общение и Peer2Peer!

**#USEFUL**
------------------------------

Полезные ссылки на видео-метериалы:
------------------------------
- **1** - https://youtu.be/oOumfydoAVg (Невероятно подробного и понятно о работе printf)
- **2** - https://youtu.be/VXol2-SoUy8 (Кратко и ясно о функции printf)
- **3** - https://youtu.be/dG8PV6xqm4s (Большой разбор написания собственного printf. _P.S много воды и ненужного материала, но в целом очень полезно_)
- **4** - https://youtu.be/moQ3Kr8ouiU (Типы преобразования printf)

Материалы важные для прочтения и понимания поставленной задачи:
------------------------------
- **1** - https://bit.ly/3sjQ7lp (Функции с переменным количеством параметров, про VA_ARGS)
- **2** - https://bit.ly/3Ebu9TW (Русский мануал VA_ARGS)
- **3** - https://bit.ly/3Fgsa2b (Про парсинг и где он пригодится)
- **4** - https://bit.ly/322HJwd (Короткий, Русский мануал Printf)
- **5** - https://bit.ly/3md5B79 (Много информации о Printf и его секреты) <- Невероятно полезно
- **5** - https://bit.ly/3GXxTdS (Старая, добрая Википедия)
- **6** - https://bit.ly/3F788Hk (Немного о спецификаторах на Английском)
- **6** - https://bit.ly/32Uo6Gs (Про явные и неявные параметры функций)

Метериалы от меня:
------------------------------
**КОМПИЛЯЦИЯ ЧЕРЕЗ main.c:**

При тестровании вашего printf очень желательно использовать не только привычные -Wall -Werror -Wextra, а ещё -fsanitize=address для указателей в частности (%p). Этот флаг удобен тем, что умеет делать штуки, подвластные valgrind (как минимум, умеет ловить использование освобождённой памяти, переполнения и утечки), и при этом автоматически встраивается в бинарник без необходимости использовать внешние утилиты. **Важно!** В зависимости от того, на сколько хорошо написан у вас main.c ошибки могут варироваться. Прикрепленный мной main.c — не идеалн.

_**P.S** Спасибо @lwaymar за уточнение и чательную проверку с этим флагом._ 

**ПРО СПЕЦИФИКАТОРЫ ТИПА, АРГУМЕНТЫ И ФЛАГИ:**

Спецификация преобразования состоит из необязательных и обязательных полей, имеющих следующий вид:
- `%[%][width][.precision][size][type]`
- `%[флаги][ширина][точность][модификаторы][тип преобразования]`

Правила задаются набором трех типов директив:
1. Обычные символы (кроме '%' и '\'), которые выводятся без изменения.
2. Спецификаторы формата.
3. Специальные сиволы.

Где:
1. **%** - флаги, параметры типу %p, %s, %X и т.д.
1. **width** - поле спецификации ширины отображается после любых символов флага.
1. **.precision** - спецификация точности может вызывать либо усечение выходного значения, либо округление значения с плавающей запятой.
1. **size** - это модификатор длины аргумента для описателя преобразования type. Размер соответствующего аргумента — длинный или короткий, 32-разрядный или 64-разрядный, однобайтовый или расширенный символ — в зависимости от описателя преобразования, который они изменяют.
1. **type** - символ спецификации преобразования type определяет, как должен интерпретироваться соответствующий аргумент: как символ, строка, указатель, целое число или число с плавающей запятой.

_В нашем проекте мы использует только % и type_.

Базовая спецификация преобразования содержит только символ процента и символ type. Например, %s определяет преобразование строк. Чтобы вывести символ знака процента, используйте %%. Если за символом процента следует символ, который не имеет смысла в поле формата, вызывается обработчик недопустимого параметра.

Тип указывает не только на тип величины (с точки зрения языка программирования Си), но и на конкретное представление выводимой величины (например, числа могут выводить в десятичном или шестнадцатеричном виде). Записывается в виде одного символа. В отличие от остальных полей, является обязательным. Максимальный поддерживаемый размер вывода от единичной управляющей последовательности составляет по стандартам как минимум 4095 символов; на практике большинство компиляторов поддерживают существенно большие объёмы данных.

Данные нам аргументы(флаги) по SUBJECT:
- | **%c** <- выводит на печать одиночный символ (character)
- | **%s** <- выводит на печать строки символов.
- | **%p** <- Выводит на экран значение указателя, внешний вид которого может существенно различаться в зависимости от внутреннего представления в компиляторе и платформе (например, 16-битная платформа MS-DOS использует форму записи вида FFEC:1003, 32-битная платформа с плоской адресацией использует адрес вида 00FA0030);
- | **%d** <- выводит на печать десятичное число (представление числа с основанием 10)
- | **%i** <- выводит на печать десятичного целого числа (представление числа с основанием 10)
- | **%u** <- выводит на печать целое десятичное число без знака (представление числа с основанием 10)
- | **%x** <- выводит на печать (строчные) целого шестнадцатеричного числа (представление числа с основанием 16)
- | **%X** <- выводит на печать (прописные) целого шестнадцатеричного числа (представление числа с основанием 16)

**ПРО ВАРИАТИВНЫЕ МАКРОСЫ:**

Что такое в целом макросы? Макрос это тип сокращения, который можно заранее определить и использовать в дальнейшем. "Простой макрос" это тип сокращения, идентификатор, который используется для представления фрагмента кода. Значение простого макроса всегда одно и то же при каждом его использовании. Макросы могут быть более гибкими, если они принимают аргументы. Аргументами являются фрагменты кода, которые прилагаются при каждом использовании макроса. Эти фрагменты включаются в расширение макроса в соответствии с указаниями в макроопределении.

Макросы **va_arg()**, **va_start()** и **va_end()** используются совместно для того, чтобы осуществить передачу функции переменного числа параметров. Наиболее общеупотребительным примером ис­пользования функции с переменным числом параметров служит printr(). Тип **va_list** определен в файле stdarg.h.

Так же макросы используют специальный тип данных **va_list**, который позволяет обрабатывать списки параметров с нефиксированным количеством.

Макрос **va_start** имеет следующее определение:
> void va_start(va_list param, последний_явный_параметр);

Первый параметр макроса - param связывает объект **va_list** с первым необязательным параметром. Для его определения в качестве второго параметра в макрос передается последний обязательный параметр функции. Таким образом, используя последний обязательный параметр, мы можем нацелить объект **va_list** на адрес первого необязательного параметра. То есть фактически **va_list** выступает в данной роли как указатель.

Макрос **va_arg** имеет следующее определение:
> type va_arg(va_list param, type);

Этот макрос позволяет получить значение параметра типа type, а также переместить указатель **va_list** на следующий необязательный параметр.

Макрос позволяет выйти из функции, **va_end**, с переменным списком параметров. Она имеет следующее определение:
> void va_end(va_list param);

В качестве параметра она принимает указатель **va_start**, который ранее был задействован в макросах **va_start** и **va_arg**.

**#TESTS**
------------------------------
Для тестировании я использовал следующие, уже существущие тестеры:
1. https://github.com/Tripouille/printfTester
1. https://github.com/Mazoise/42TESTERS-PRINTF
